Das zurückziehen eines Schlüssels ist ein sehr spezieller Anwendungsfall. Dies wird exemplarisch in der Abbildung~\ref{fig:key_revocation_use_case} dargestellt. Alice wird aktiv und will ihren Schlüssel zurückziehen und sendet allen bekannten Nutzern, hier Bob und Carol, eine Nachricht. Bob und Carol müssen diese Nachricht für Alice bestätigen. Damit Alice sicher sein kann, dass alle ihrer bekannten Kontakte den Schlüssel invalidiert haben.

\noindent
Es können zwei Gegebenheiten solch eine Aufforderung nach sich ziehen. Zum einen eine zeitliche Komponente, sodass Schlüssel nicht länger als einen definierten Zeitraum verwendet werden dürfen oder ein manuell ausgelöstes Ereignis, wenn die Annahme besteht der Schlüssel sei kompromittiert.
\begin{figure}
    \centering
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{resources/img/key_revocation.eps}
    \caption{Use Case Diagramm Schlüssel zurückziehen}
    \label{fig:key_revocation_use_case}
\end{figure}
